import { Meta, Story, Props, Preview } from "@storybook/addon-docs/blocks";
import { StepsComponent } from "@shared/components/steps/steps.component";
import { AppSteps } from './1-Steps.component';
import { moduleMetadata } from '@storybook/angular';

<Meta title="Components/Steps" component={StepsComponent} />

# Steps Component

Componente que muestra los pasos de un formulario


# Uso

1. Integrar el modulo **SharedModule** en el módulo donde hará uso del componente.
``` 
    import { SharedModule } from '@shared/modules/shared.module';
  ...
  @NgModule({
    imports: [
      ....
      SharedModule
    ],
  })
  export class MyCustomModule {}
```

2. Integrar el selector `<app-steps></app-steps>` en el layout que representará el formulario.
  ```
  //.../layout-steps.component.html

  <app-steps></app-steps>
  <router-outlet></router-outlet>
  ```

3. Integrar el listener de cambio de las rutas:

  ```
  import { Component } from '@angular/core';
  import { StepsService } from '@shared/components/steps/steps.service';

  @Component({
    selector: 'app-layout-steps',
    templateUrl: './layout-steps.component.html',
    styleUrls: ['./layout-steps.component.scss'],
  })
  export class LayoutStepsComponent {
    constructor(private stepsService: StepsService) {
      this.stepsService.listenRouter();
    }
  }
  ```

4. Actualizar las rutas que representan un paso en el formulario, integrando `data: {step: <number}`
  ```
  // .../steps-routing.module.ts

  import { Step1Component } from "./step1/step1.component";
  import { Step2Component } from "./step2/step2.component";
  import { Step3Component } from "./step3/step3.component";

  const routes: Routes = [
    {
      path: "",
      component: LayoutStepsComponent,
      children: [
        { path: "1", component: Step1Component, data: { step: 1 } },
        { path: "2", component: Step2Component, data: { step: 2 } },
        { path: "3", component: Step3Component, data: { step: 3 } }
      ]
    }
  ];
  ```

## Props

<Props of={StepsComponent} />
